「唔該幫手推」西環行山路線

今日發夢見到好多巴打絲打都帶哂裝備行山。

其實大家知唔知道西營盤（中聯辦上方）有座龍虎

山都好好行架，夜晚有啲位仲有街燈添。

仲有仲有龍虎山可以去到中環，甚至華富，四通八達非常方便。

大家不妨去行夜山。

推比發緊夢既巴打絲打。

推

自推

Pish

GO TO HILL

行山樂

十張圖教你上龍虎山

喺西邊街上到英皇書院之後向東面(左手邊)行，一直行見到匯豐分行，就運匯豐分行嗰邊行上柏道，經聖士提反女子中學(會途經公務員宿舍)，一直行行行行到見到有條斜路上，不過唔好行條斜路咁笨，有兩條樓梯直上嘅

上到福苑就係一條長命斜(旭龢道)，中間會有個花園，一直行行到有個13號巴士站，你望對面馬路好似一面牆咁，中間有棵樹，然後對面有條斜路上(克頓道)。過對面馬路去克頓道

上到克頓道你會見到兩邊都係豪宅，繼續上。沿途有時會有車/的士上落，記得睇車。過左最後一間豪宅就差唔多開始條龍虎山晨運徑喇

呢度開始係龍虎山晨運徑，沿途會有路牌標示你行左幾多米(每百米一個)。喺二百米左右會有個公廁，四百米左右會有個維多利亞城界碑，六百米會有大大個牌寫住龍虎山郊野公園，然後一U-turn會見到有條分岔路(中間多條石級)，行左邊嗰條

如果你喺個分岔路行石級就會上左去松林廢堡同燒烤場，其實都可以落得番晨運徑嘅。如果喺個分岔路行左邊就會繼續喺晨運徑，呢度開始會少啲遊樂設施(因為啲遊樂設施去哂松林廢堡同燒烤場度)

未完待續

繼續上，呢度應該係九百米至一千三百/一千四百米左右。呢度啲樹高啲遮得密啲
留意番，其實去到呢度都仲係斜路，不過就快行完啲斜路嗱

行到呢度你會見到第二間公廁(一千六百米)，之後上去你會見到一個公園仔(臨時休憩處)，嗰度朝早會有好多阿婆阿伯做運動打牙骹嘅。呢度開始就係平路，去到克頓道、夏力道同盧吉道交界，你可以向前行去夏力道繼續行晨運徑，短啲而且舒服啲，又可以U-turn去行盧吉道，條路就長啲(去凌霄閣嘅路程係夏力道double)而且有一半係暗斜

呢一帶都係好舒服嘅平路，去到二千一百米又會見到啲運動設施

運動設施(夏力道健身徑)大概長二百米，之後再行前嗰段路會比較窄，但行經瀑布(二千六百米)打後又會闊番

再行多二百米度就行完成條晨運徑喇，你到時已經可以見到凌霄閣同山頂廣場。如果覺得行到凌霄閣唔夠喉，可以轉上柯士甸山道上Victoria Peak，不過嗰度開始唔係晨運徑，所以盡量行人路小心車，而且將會係極斜，自己衡量下喇。嗰度應該亦都可以截的士

注意，呢條山路體力須求極大，亦都比較費時時，大概要預一個鐘先行完，請量力而為

如果行到出中環 畢打街近蘭桂坊個邊有車出南區華富，可以走佬避地鐵

唔該巴打

推推推